{"links": [{"rel": "self", "href": "https://data.education.gouv.fr/api/v2/catalog/datasets/fr-en-annuaire-education"}, {"rel": "datasets", "href": "https://data.education.gouv.fr/api/v2/catalog/datasets"}, {"rel": "records", "href": "https://data.education.gouv.fr/api/v2/catalog/datasets/fr-en-annuaire-education/records"}, {"rel": "exports", "href": "https://data.education.gouv.fr/api/v2/catalog/datasets/fr-en-annuaire-education/exports"}, {"rel": "facets", "href": "https://data.education.gouv.fr/api/v2/catalog/datasets/fr-en-annuaire-education/facets"}], "dataset": {"dataset_id": "fr-en-annuaire-education", "dataset_uid": "da_o2sf5j", "has_records": true, "features": ["geo", "timeserie", "analyze"], "visibility": "domain", "attachments": [], "data_visible": true, "fields": [{"name": "identifiant_de_l_etablissement", "description": "num\u00e9ro de l'unit\u00e9 administrative immatricul\u00e9e (uai)", "annotations": {"facet": true, "sortable": true}, "label": "Identifiant_de_l_etablissement", "type": "text"}, {"name": "nom_etablissement", "description": "nom de l'\u00e9tablissement", "annotations": {"facet": true, "sortable": true, "disjunctive": true}, "label": "Nom_etablissement", "type": "text"}, {"name": "type_etablissement", "description": "type regroup\u00e9 d'\u00e9tablissement : \u00e9cole, coll\u00e8ge, lyc\u00e9e, EREA, ...", "annotations": {"facet": true, "disjunctive": true, "sortable": true}, "label": "Type_etablissement", "type": "text"}, {"name": "statut_public_prive", "description": "Statut public ou priv\u00e9, si applicable", "annotations": {"facetsort": "-count", "facet": true, "sortable": true}, "label": "Statut_public_prive", "type": "text"}, {"name": "adresse_1", "description": "premier \u00e9l\u00e9ment de l'adresse", "annotations": {}, "label": "Adresse_1", "type": "text"}, {"name": "adresse_2", "description": "deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de l'adresse", "annotations": {}, "label": "Adresse_2", "type": "text"}, {"name": "adresse_3", "description": "troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de l'adresse", "annotations": {}, "label": "Adresse_3", "type": "text"}, {"name": "code_postal", "description": "code postal", "annotations": {"sortable": true, "facet": true, "facetsort": "-count"}, "label": "Code postal", "type": "text"}, {"name": "code_commune", "description": "code insee de la commune", "annotations": {"facetsort": "-count", "sortable": true, "facet": true}, "label": "Code_commune", "type": "text"}, {"name": "nom_commune", "description": "nom de la commune", "annotations": {"facet": true, "sortable": true}, "label": "Nom_commune", "type": "text"}, {"name": "code_departement", "description": "code du d\u00e9partement", "annotations": {"facetsort": "-count", "facet": true, "sortable": true}, "label": "Code_departement", "type": "text"}, {"name": "code_academie", "description": "code de l'acad\u00e9mie", "annotations": {"facet": true, "facetsort": "-count"}, "label": "Code_academie", "type": "text"}, {"name": "code_region", "description": null, "annotations": {"facet": true, "facetsort": "-count"}, "label": "Code_region", "type": "text"}, {"name": "ecole_maternelle", "description": "indique si l'\u00e9tablissement est une \u00e9cole maternelle", "annotations": {"facet": true}, "label": "Ecole_maternelle", "type": "int"}, {"name": "ecole_elementaire", "description": "indique si l'\u00e9tablissement est une \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "annotations": {"facet": true}, "label": "Ecole_elementaire", "type": "int"}, {"name": "voie_generale", "description": "indique si l'\u00e9tablissement dispense les enseignements de la voie g\u00e9n\u00e9rale", "annotations": {"facet": true}, "label": "Voie_generale", "type": "text"}, {"name": "voie_technologique", "description": "indique si l'\u00e9tablissement dispense les enseignements de la voie technologique", "annotations": {"facet": true}, "label": "Voie_technologique", "type": "text"}, {"name": "voie_professionnelle", "description": "indique si l'\u00e9tablissement dispense les enseignements de la voie professionnelle", "annotations": {"facet": true}, "label": "Voie_professionnelle", "type": "text"}, {"name": "telephone", "description": "num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone", "annotations": {}, "label": "Telephone", "type": "text"}, {"name": "fax", "description": "num\u00e9ro de fax", "annotations": {}, "label": "Fax", "type": "text"}, {"name": "web", "description": "site web", "annotations": {}, "label": "Web", "type": "text"}, {"name": "mail", "description": "adresse mail", "annotations": {}, "label": "Mail", "type": "text"}, {"name": "restauration", "description": "indique si l'\u00e9tablissement dispose d'un service de restauration", "annotations": {"facet": true}, "label": "Restauration", "type": "int"}, {"name": "hebergement", "description": "indique si l'\u00e9tablissement dispose d'un service d'h\u00e9bergement", "annotations": {"facet": true}, "label": "Hebergement", "type": "int"}, {"name": "ulis", "description": "indique si l'\u00e9tablissement dispose d'une unit\u00e9 localis\u00e9e pour l'inclusion scolaire", "annotations": {"facet": true}, "label": "ULIS", "type": "int"}, {"name": "apprentissage", "description": "indique si l'\u00e9tablissement propose des formations par apprentissage", "annotations": {"facet": true}, "label": "Apprentissage", "type": "text"}, {"name": "segpa", "description": "indique si l'\u00e9tablissement dispose d'une \"section d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral et professionnel adapt\u00e9\"", "annotations": {"facet": true}, "label": "Segpa", "type": "text"}, {"name": "section_arts", "description": "indique si l'\u00e9tablissement poss\u00e8de une section arts", "annotations": {"facet": true}, "label": "Section_arts", "type": "text"}, {"name": "section_cinema", "description": "indique si l'\u00e9tablissement poss\u00e8de une section cin\u00e9ma", "annotations": {"facet": true}, "label": "Section_cinema", "type": "text"}, {"name": "section_theatre", "description": "indique si l'\u00e9tablissement poss\u00e8de une section th\u00e9\u00e2tre", "annotations": {"facet": true}, "label": "Section_theatre", "type": "text"}, {"name": "section_sport", "description": "indique si l'\u00e9tablissement poss\u00e8de une section sport", "annotations": {"facet": true}, "label": "Section_sport", "type": "text"}, {"name": "section_internationale", "description": "indique si l'\u00e9tablissement poss\u00e8de une section internationale", "annotations": {"facet": true}, "label": "Section_internationale", "type": "text"}, {"name": "section_europeenne", "description": "indique si l'\u00e9tablissement poss\u00e8de une section europ\u00e9enne", "annotations": {"facet": true}, "label": "Section_europeenne", "type": "text"}, {"name": "lycee_agricole", "description": "indique si l'\u00e9tablissement est un lyc\u00e9e agricole", "annotations": {"facet": true}, "label": "Lycee_Agricole", "type": "text"}, {"name": "lycee_militaire", "description": "indique si l'\u00e9tablissement est un lyc\u00e9e militaire", "annotations": {"facet": true}, "label": "Lycee_militaire", "type": "text"}, {"name": "lycee_des_metiers", "description": "Indique si l'\u00e9tablissement est labellis\u00e9 \"lyc\u00e9e des m\u00e9tiers\"", "annotations": {"facet": true}, "label": "Lycee_des_metiers", "type": "text"}, {"name": "post_bac", "description": "Indique si l'\u00e9tablissement propose des formations apr\u00e8s le baccalaur\u00e9at", "annotations": {"facet": true}, "label": "Post_BAC", "type": "text"}, {"name": "appartenance_education_prioritaire", "description": "Indique si l'\u00e9tablissement est situ\u00e9 en r\u00e9seau d'\u00e9ducation prioritaire (REP), ou r\u00e9seau d'\u00e9ducation prioritaire renforc\u00e9 (REP+)", "annotations": {"facet": true, "disjunctive": true}, "label": "Appartenance_Education_Prioritaire", "type": "text"}, {"name": "greta", "description": "indique si l'\u00e9tablissement fait partie d'un GRETA (groupement d'\u00e9tablissements)", "annotations": {"facet": true}, "label": "GRETA", "type": "text"}, {"name": "siren_siret", "description": "num\u00e9ro SIRET de l'\u00e9tablissement (constitu\u00e9 du num\u00e9ro SIREN sur 9 chiffres et du num\u00e9ro NIC sur 5 chiffres)", "annotations": {"facetsort": "-count"}, "label": "SIREN_SIRET", "type": "text"}, {"name": "nombre_d_eleves", "description": "nombre d'\u00e9l\u00e8ves", "annotations": {}, "label": "Nombre_d_eleves", "type": "int"}, {"name": "fiche_onisep", "description": "url de la fiche onisep", "annotations": {}, "label": "Fiche_onisep", "type": "text"}, {"name": "position", "description": "position (latitude/longitude WGS 84) de l'\u00e9tablissement", "annotations": {}, "label": "position", "type": "geo_point_2d"}, {"name": "type_contrat_prive", "description": "dans le cas d'un \u00e9tablissement priv\u00e9, libell\u00e9 du type de contrat", "annotations": {"facet": true, "disjunctive": true, "sortable": true}, "label": "Type_contrat_prive", "type": "text"}, {"name": "libelle_departement", "description": "nom du d\u00e9partement", "annotations": {"facet": true, "disjunctive": true, "sortable": true, "facetsort": "alphanum"}, "label": "Libelle_departement", "type": "text"}, {"name": "libelle_academie", "description": "nom de l'acad\u00e9mie", "annotations": {"facet": true, "disjunctive": true, "sortable": true, "facetsort": "alphanum"}, "label": "Libelle_academie", "type": "text"}, {"name": "libelle_region", "description": "nom de la r\u00e9gion", "annotations": {"facet": true, "disjunctive": true, "sortable": true, "facetsort": "alphanum"}, "label": "Libelle_region", "type": "text"}, {"name": "coordx_origine", "description": "premi\u00e8re coordonn\u00e9e g\u00e9ographique de l'\u00e9tablissement dans le syst\u00e8me de coordonn\u00e9es l\u00e9gal", "annotations": {}, "label": "coordonnee_X", "type": "double"}, {"name": "coordy_origine", "description": "deuxi\u00e8me coordonn\u00e9e g\u00e9ographique de l'\u00e9tablissement dans le syst\u00e8me de coordonn\u00e9es l\u00e9gal", "annotations": {}, "label": "coordonnee_Y", "type": "double"}, {"name": "epsg_origine", "description": "code EPSG du syst\u00e8me de coordonn\u00e9es l\u00e9gal", "annotations": {}, "label": "epsg", "type": "text"}, {"name": "nom_circonscription", "description": "nom de la circonscription", "annotations": {"facet": true}, "label": "nom_circonscription", "type": "text"}, {"name": "latitude", "description": "latitude WGS84  de l'\u00e9tablissement", "annotations": {}, "label": "latitude", "type": "double"}, {"name": "longitude", "description": "longitude WGS84  de l'\u00e9tablissement", "annotations": {}, "label": "longitude", "type": "double"}, {"name": "precision_localisation", "description": "pr\u00e9cision de la localisation g\u00e9ographique\nValeurs possibles\n1/ l'adresse ponctuelle a \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9e par un collecteur:\n1. B\u00c2TIMENT\n2/ l'adresse ponctuelle correspondant exactement \u00e0 celle de l'\u00e9tablissement a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e :\n2. PLAQUE_ADRESSE_PROJETEE : projection de la plaque adresse\n3. CENTRE_PARCELLE_PROJETE : projection du centro\u00efde de parcelle\n3/ l'adresse pr\u00e9cise n'a pas \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e mais une adresse ponctuelle voisine a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e:\n- DEFAUT_D_INDICE [num\u00e9ro et indice utilis\u00e9] : adresse projet\u00e9e de m\u00eame num\u00e9ro, mais d'indice diff\u00e9rent)\n- DEFAUT_DE_NUMERO [num\u00e9ro cherch\u00e9 -> num\u00e9ro utilis\u00e9] : adresse projet\u00e9e la plus proche. Si l'adresse recherch\u00e9e n'a pas de num\u00e9ro, il est plac\u00e9 sur le plus petit num\u00e9ro trouv\u00e9 (ex. DEFAUT_DE_NUMERO [->2])\n4/ aucune adresse ponctuelle portant le m\u00eame nom de voie n'a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e, mais un tron\u00e7on portant ce nom a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 :\n1. INTERPOLATION : adresse interpol\u00e9e entre les bornes initiales et finales d'un tron\u00e7on (interpolation lin\u00e9aire)\n2. DEFAUT_DE_TRONCON : aucun tron\u00e7on de la route appari\u00e9e n'a de bornes permettant d'encadrer le num\u00e9ro recherch\u00e9. L'adresse est positionn\u00e9e sur le tron\u00e7on dont les bornes sont le plus proche du num\u00e9ro recherch\u00e9.\n5/ ni adresse ni tron\u00e7on n\u2019ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s, mais un lieu-dit (ponctuel) ou une zone nomm\u00e9e (ponctuelle) de m\u00eame nom a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e :\n- ZONE_D_ADRESSAGE\n6/ la g\u00e9olocalisation se fait \u00e0 la commune:\n- COMMUNE\n7/ pas de g\u00e9olocalisation :\n- ERR", "annotations": {"facet": true}, "label": "precision_localisation", "type": "text"}, {"name": "date_ouverture", "description": "date d'ouverture de l'\u00e9tablissement", "annotations": {}, "label": "date_ouverture", "type": "date"}, {"name": "date_maj_ligne", "description": "date de mise \u00e0 jour des informations", "annotations": {}, "label": "date_maj_ligne", "type": "date"}, {"name": "etat", "description": "\u00e9tat de l'\u00e9tablissement (ouvert/\u00e0 ouvrir/\u00e0 fermer)", "annotations": {"facet": true}, "label": "etat", "type": "text"}, {"name": "ministere_tutelle", "description": "minist\u00e8re de tutelle", "annotations": {"facet": true, "sortable": true}, "label": "ministere_tutelle", "type": "text"}, {"name": "multi_uai", "description": "indique si plusieurs lignes poss\u00e8dent le m\u00eame identifiant (c'est le cas de certains \u00e9tablissements \u00e0 plusieurs sites)", "annotations": {"facet": true}, "label": "etablissement_multi_lignes", "type": "int"}, {"name": "rpi_concentre", "description": "indique si l'\u00e9tablissement fait partie d'un r\u00e9seau p\u00e9dagogique intercommunal concentr\u00e9", "annotations": {"facet": true}, "label": "rpi_concentre", "type": "int"}, {"name": "rpi_disperse", "description": "si l'\u00e9tablissement fait partie d'un r\u00e9seau p\u00e9dagogique intercommunal (RPI) dispers\u00e9, identifiant de ce r\u00e9seau", "annotations": {"facet": true}, "label": "rpi_disperse", "type": "text"}, {"name": "code_nature", "description": "code nature (type d'\u00e9tablissement d\u00e9taill\u00e9)", "annotations": {"facet": true}, "label": "code_nature", "type": "int"}, {"name": "libelle_nature", "description": "libell\u00e9 de la nature(type d'\u00e9tablissement d\u00e9taill\u00e9)", "annotations": {"facet": true}, "label": "libelle_nature", "type": "text"}, {"name": "code_type_contrat_prive", "description": "dans le cas d'un \u00e9tablissement priv\u00e9, code du type de contrat", "annotations": {"facet": true, "disjunctive": true, "facetsort": "-count"}, "label": "Code_type_contrat_prive", "type": "text"}, {"name": "pial", "description": "Lorsque l'\u00e9tablissement fait partie d'un PIAL (P\u00f4les inclusifs d\u2019accompagnement localis\u00e9s), num\u00e9ro UAI de l'\u00e9tablissement t\u00eate de r\u00e9seau", "annotations": {"facet": true, "disjunctive": true, "sortable": true}, "label": "PIAL", "type": "text"}, {"name": "etablissement_mere", "description": "Identifiant de l'\u00e9tablissement m\u00e8re, s'il y en a un", "annotations": {}, "label": "etablissement_mere", "type": "text"}, {"name": "type_rattachement_etablissement_mere", "description": "type de rattachement \u00e0 l'\u00e9tablissement m\u00e8re", "annotations": {}, "label": "type_rattachement_etablissement_mere", "type": "text"}, {"name": "code_zone_animation_pedagogique", "description": "code du bassin de formation (niveau infrad\u00e9partemental d'animation de la politique p\u00e9dagogique, institu\u00e9 par la circulaire n\u00b02001-114 du 20-6-2001 - NOR : MEND0101328C)", "annotations": {"facetsort": "-count"}, "label": "code_bassin_formation", "type": "text"}, {"name": "libelle_zone_animation_pedagogique", "description": "libell\u00e9 du bassin de formation", "annotations": {}, "label": "libelle_bassin_formation", "type": "text"}], "metas": {"dcat": {"created": "2016-12-07", "issued": null, "creator": null, "contributor": null, "contact_name": null, "contact_email": null, "accrualperiodicity": null, "spatial": null, "temporal": null, "granularity": null, "dataquality": null, "publisher_type": null, "conforms_to": null, "temporal_coverage_start": null, "temporal_coverage_end": null}, "default": {"title": "Annuaire de l'\u00e9ducation", "description": "<p>Annuaire de l'\u00e9ducation : donn\u00e9es sur les \u00e9tablissements publics et priv\u00e9s ouverts situ\u00e9s en France. Le jeu de donn\u00e9es couvre le premier degr\u00e9, le second degr\u00e9, les\u00a0Centre d'Information et d'Orientation ainsi que\u00a0les \u00e9tablissements administratifs.</p><p>Sources : donn\u00e9es ONISEP et RAMSESE<br/></p>", "theme": ["Organisation", "Structures"], "keyword": ["structures", "unit\u00e9s d'enseignement", "\u00e9tablissements", "\u00e9coles", "EPLE", "public", "priv\u00e9", "internat", "demi-pension", "restauration", "cit\u00e9 scolaire", "CFA", "lyc\u00e9es", "coll\u00e8ges", "lyc\u00e9es professionnels"], "license": "Licence Ouverte v2.0 (Etalab)", "license_url": "http://www.etalab.gouv.fr/wp-content/uploads/2017/04/ETALAB-Licence-Ouverte-v2.0.pdf", "language": "fr", "metadata_languages": ["fr"], "timezone": null, "modified": "2022-09-06T06:43:57+00:00", "modified_updates_on_metadata_change": true, "modified_updates_on_data_change": true, "geographic_area_mode": null, "geographic_area": null, "data_processed": "2022-09-06T06:43:57+00:00", "metadata_processed": "2022-09-06T06:43:57.787000+00:00", "geographic_reference": ["world"], "geographic_reference_auto": true, "territory": ["World"], "publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale et de la Jeunesse", "references": null, "records_count": 65940, "attributions": null, "source_domain": null, "source_domain_title": null, "source_domain_address": null, "source_dataset": null, "shared_catalog": null, "federated": false, "oauth_scope": null, "parent_domain": null}}}}